\beginsong{Cenerentola}

\beginchorus

\[RE]Forse ho an\[FA#7]cora son\[SIm]no
\[FA#7]ma mi chiaman \[SIm]forte
\[FA#7]"Entra nel gi\[SIm]oco, \[SOL]gioca la tua par\[LA]te!"
\[FA#7]Si sa non è ancor \[SIm]nato 
\[FA#7]chi gode all'avven\[SIm]tura
\[SOL]guardando il mondo \[RE]dietro il buco \[SOL]della \[LA]serra\[RE]tura
\[SOL]guardando il mondo \[RE]dietro il buco \[SOL]della \[LA]serra\[RE]tura

\endchorus

\beginverse

\[RE]Se un giorno Cenerentola 
avesse detto: \[SI&]Bas\[LA]ta
\[RE]Mi lascian qui, pazienza 
Allora non andrò alla \[SI&]fes\[LA]ta
\[FA#7]laggiù il figlio del \[SIm]Re
\[FA#7]sicuro come il \[SIm]cielo
nel \[SOL]suo grande pa\[RE]lazzo 
sa\[SOL]rebbe ancora \[SI&]so\[LA]lo.

\endverse

\chordsoff

\beginverse

Di fronte al vecchio padre
piuttosto imbufalito
Francesco forse un giorno 
avrebbe preferito
tornare buono a casa 
e far pur lui il mercante
e non passar la vita 
a sconcertar la gente.

\endverse

\beginchorus

Forse ho ancora sonno \dots

\endchorus

\beginverse

Se le tre caravelle
da mesi in mezzo al mare
avessero convinto 
Colombo a rinunciare
potremmo ancora oggi stare sicuri che
non molti a colazione berrebbero caffè.

\endverse

\beginverse

Se così avesse detto Giuseppe spaventato:
"Maria, io qui ti lascio, quello che è stato è stato."
Beh, voi non ci pensate? Che storia sbrindellata
in quella mangiatoia un dì sarebbe nata!

\endverse

\beginchorus

Forse ho anora sonno \dots

\endchorus

\beginverse

Se mentre era assediato a Mafeking, laggiù,
B.-P. avesse detto ai suoi: "There is nothing to do."
Non ci sarebbe al mondo, vi piaccia o non vi piaccia,
nessuno che saluti dicendo "Buona caccia". 

\endverse

\beginverse

Guidando una canoa per acque tempestose,
domando col sorriso le rapide furiose,
già più di una persona mi ha detto che la vita
mangiata in questo modo è ben più saporita.

\endverse

\beginchorus

Vedi, così va il mondo, ognuno la sua arte.
"Entra nel gioco, gioca la tua parte!"
Si sa non è ancor nato chi gode all'avventura
guardando il mondo dietro il buco della serratura,
guardando il mondo dietro il buco della serratura.

\endchorus

\endsong