\beginsong{La banda di B.P.}

\beginverse

\[LA]Se questa lunga \[MI]storia
ci \[LA]porta, come \[MI]allora 
a \[LA]viver l'avven\[MI]tura è per\[LA]ché \[MI]
\[LA]inizia da \[MI]radici lon\[LA]tane
un sogno \[MI]fatto col \[LA]cuore
e tanta \[MI]semplici\[LA]tà.
Al\[RE]lora noi dob\[MI]biam ralle\[LA]grarla così:
col \[RE]battito di \[MI]mani e un tam\[LA]buro, se c'è!
Sor\[RE]ridi forte, am\[MI]micca all'a\[LA]mico \[FA#m]e
il \[SI7]ritmo comincia da \[MI]qui

\endverse

\beginchorus

\[LA]Can\[SOL]ta \[RE]dai, la \[MI]banda di B.P. è questa \[LA]qui!
\[LA]Se \[SOL]ti \[RE]va, la \[MI]sfida noi dobbiamo se\[LA]guir
\[LA]la la \[MI]la \dots

\endchorus

\chordsoff

\beginverse

Ha origini a Brownsea
e si estese ai confini del mondo 
passando da qui.
La banda, il capo e il vice sull'isola felice
il sogno realizzaron così:
il fare, l'esplorare servirono sì;
l'agire, l'orientare bastarono lì;
il cuore aperto agli altri e il gioco poi
scandirono il tempo dei nostri eroi.

\endverse

\beginchorus

Canta dai\dots

\endchorus

\beginverse

Il viaggio lungo il tempo 
finisce in un momento
se perdi il sogno fatto a Brownsea.
Non farti scivolare le ore dalle mani
perché il tuo momento è qui.
Allora tutti pronti a partire. Ci sei?
Il grido di squadriglia per dare l'ok!
Dall'alba al tramonto il motto è:
“evviva l'avventura, ohè!”

\endverse

\beginchorus

Canta dai\dots

\endchorus

\beginverse

Allora noi dobbiam rallegrarla così:
col battito di mani e un tamburo, se c'è!
Vedrai danzare il sole sul tempo che
la meridiana segna per te.

\endverse

\beginchorus

Canta dai\dots

\endchorus

\endsong